陳水扁轟蔡英文政府「軟禁」揚言組黨 向支持者說：「另組一邊一國新本土政黨是否時候到了？」

扁轟蔡政府「軟禁」揚言組黨

蘋果新聞

訪李登輝違規 中監嚴令參加活動7天前須申請

保外醫治中的前總統陳水扁，日前擅自從高雄到台北翠山莊，向前總統李登輝祝壽，中監認定扁違反保外規定，昨發出公文給扁，祭出更嚴格的行程預告令，要求7天前提出申請，且為免外界屢屢質疑扁根本病好了卻趴趴走，即起按月都須另有一家醫學中心的診斷證明，證明病況不適合回監，扁昨十分不滿，透過LINE向支持者說：「另組一邊一國新本土政黨是否時候到了？」

據扁支持者傳出扁的LINE發文，扁感嘆說：「晚上不再道『晚安舒眠』，因為晚上不平安、也會失眠！」扁提到「4天前北上去看李前總統，終於引發層峰不悅。

傳LINE表達不滿

扁指中監晚間傳真公文來，下令從今而後，扁離開高雄人文首璽住家，都要在7天前提出申准。」扁在LINE寫道，「馬英九讓阿扁『保外就醫』，蔡英文把阿扁『軟禁在家』。請問這樣的『蔡德三（指總統蔡英文、行政院長賴清德、法務部長邱太三）』政府還有力挺的必要嗎？」最後不禁提問：「請問另組一邊一國新本土政黨是否時候到了？」表達內心不滿。
去年扁因出席凱達格蘭基金會募款餐會，違反中監不公開等「五不」規定，引爆外界質疑病好到能參加政治活動，中監為此要扁往後出席活動須事先申請，但「家人活動從寬、其他活動從嚴」，並要扁增加一間醫學中心診斷證明，作為延長保外醫治參考；扁最終配合，一度相安無事。

稱訪病友卻祝壽

不料扁日前僅簡略向獄方稱要到台北「訪病友」，獄方反對上台北，但扁1月15日仍北上探望一名生病醫師兼向李登輝祝壽，且在媒體公然亮相。中監認為，扁未事先申請就北上祝壽，確實違反規定，因此明確要求未來參加活動須7天前申請，附上完善醫療準備、評估及維安規劃，且即起除了原醫療團隊之外，每月都要增加其他醫學中心的就診、檢查證
明書，做為展延保外參考。

網友批「關回去」

對此，陳致中昨不滿指：「兩位生病的前總統互相關心」、「違什麼法」、「以後必須軟禁在家嗎？」怒嗆：「法務部不要吃人夠夠！」強調只要對扁的治療有幫助，「該出去還是會出去」。但網友反怒批「吃台灣人民夠夠」、「關回去」，「當犯人當這麼爽」、「在那邊趴趴造，不釘你說不過去。」

扁違反保外醫治事件

2017/11/25
前往地點：台北教育大學
活動情形：赴校內參觀畫展

2017/12/17
前往地點：新竹市
活動情形：弔祭綠委柯建銘母親

2018/01/15
前往地點：台北外雙溪翠山莊
活動情形：向前總統李登輝祝壽

註：扁3次均含糊稱將訪友，讓獄方誤認是日常生活行程，未據實申請規避審核。

小英=馬 2.0

呢幾年呢堆女人做領導人都冇好嘢

墨黑爾
朴緊惠
蔡英文
文翠珊